<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Software-libre on Gabriela Mathieu</title>
    <link>/categories/software-libre/</link>
    <description>Recent content in Software-libre on Gabriela Mathieu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/software-libre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Software Libre en FCEA-UdelaR</title>
      <link>/post/jornadas-fcea/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/jornadas-fcea/</guid>
      <description>En las VIII Jornadas Académicas de la Facultad de Ciencias Económicas y de Administración de la UdelaR, presenté dos ejemplos del uso de software libre en el Estado y en organizaciones sociales. La mesa organizada por Natalia Da Silva, la compartí con Nicolás Schmidt y Gabriel Illanes. Aquí pueden ver la presentación que realicé donde mostré los diferentes programas libres que se pueden usar para trabajar con bases de datos, hacer análisis y visualización de datos así como también para crear una nube propia o hacer una encuesta online.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alternativas a gmail</title>
      <link>/post/alternativa-libre-a-gmail/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/alternativa-libre-a-gmail/</guid>
      <description>Hace más de un año atrás empecé a recibir viajerxs en mi casa y lo que me llamó la atención es que varixs usaban una cuenta de correo GMX -está muy extendido su uso en países como Alemania1 y Austria-. Empecé a buscar información sobre GMX -Global Mail Exchange- y me decidí a empezar a usarlo -ya había probado otras alternativas a gmail sin convencerme del todo, por ejemplo, openmailbox, aunque lo seguiré esperando ya que está hecho con software libre-.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>